會唔會有可能整到黃色物流圈？

利申左先：完全冇物流相關知識，純屬FF

今日收左件黃色online shop既貨，
係順豐智能櫃比運費時愈諗愈chok住條氣，
所以忽發奇想，如果我地有自己物流公司同團隊，
就可以連運費都唔洗益外人。

其實光時都做得唔錯 ，
同埋有D黃色食店都想做跨區外賣生意，
仲有D online shop都要寄貨，
呢d鋪頭其實都好需要物流車隊，
我地會唔會有可能做到一個黃色版既順豐？

以我所知，我地有CALL4VAN做搬運，
如果CALL4VAN可以同人合作／自己發展做埋大型物流企業就好啦！
或者如果有本土物流公司可以承包哂我地D訂單就好啦！

本地速遞（唔係快遞）畀中國香港公司順豐壟斷曬
跟本大把空間做黃色經濟圈

第一步就係要銀紙銀紙同銀紙

物流呢d勞工密集行業，除非你運費平過人，否則好難令人用你

第二，前期你要投入好多資金做一個全自動化物流中心(好似wiki wong咁)
第三，你都要司機，跟車，倉庫人員，盡可能請晒黃，但有經驗既重型車司機我覺得偏藍。但唔緊要。黃色新仔慢慢儲經驗
第四，除非你買一個倉，如果租既話，藍業主未必租比你，一鑊Q起你，你要玩到一個咁大規模既黃色物流圈，真係要去到wiki wong級數財力先做到

利申：行外人尻up

Idea 唔錯

之前問過有D online shop點解唔用香港郵政易送遞
有店主話因為香港郵政唔會提供wrapping服務，
D易碎野都係交返比順豐運會安全D，
但係要比錢順豐洗真係令人好炆

贊成呢樣嘢
就算唔係黃色
我寧願搵台灣公司黎做

係呀，如果可以有埋黃色物流就真係太好！

速遞唔同維基賣貨
件件形狀大小唔同又唔使管理SKU倉存
冇乜嘢自動化，順豐都一樣

重點只係assign tracking number
同全港需要幾個hub做集散

唔會做到 成本太高 搵人搞主權基金好過啦 淡馬鍚2.0

我都知要有好多黃色大鱷合作先做到
我覺得如果有人願意同CALL4VAN合作
應該會可以再令call4van發大d

LF logistics ? 利豐起碼唔係藍，又唔係中資先

講邊際成本
順豐一定屈曬機，淨係夾埋國外單（包括中國）分攤每單成本都夠屈機

不過下下要講成本就仲講咩黃色經濟圈/罷買支那貨
光時啲嘢咪又係貴

真係唔識呢間
佢睇落唔接散客咁既

不過成本過大又係真既
想開始都唔知由邊度開始做
好似由邊度開始都係要好大好大一舊錢咁

推下
有冇有識之士討論下

自推

岩岩有巴打講過物流係勞工密業既行業，
如果我地整到間中小規模既物流公司，
將來可以接收返d坐過冤獄既手足，
其實係一件好好既事！
雖然未必人人有志投身物流業，
但都可以offer到易入行既職位比手足。

果間morning express 唔知用唔用得過

wiki可唔可以搞
hktv logistic
類似amazon logistic

有呀 我睇吓搵唔搵到出嚟

光時6個月，物流發貨時間回復正常。除咗要多謝咁多位手足消費支持，亦都想係度感激默默地與光時同行嘅伙伴——隨心物流。今次黃色星期四就為大家介紹一下呢間黃到發金嘅公司。

《光時為咗支援手足而成立；隨心為咗支援光時而成立》
光時成立初期，當時香港物流界茫茫藍海，好多物流公司都拒絕和光時合作；有位有心人，唔忍心見到光時面對咁大困境，決定主動伸出援手，成立咗 隨心物流，支持光時，直到而家。

隨心物流亦有為企業提供B2C (Business to Customer) 同 B2B (Business to Business) 物流服務。公司堅持支援及聘請手足，上上下下都係同路人。十個有九個客都大讚佢哋好有禮貌！（聽聞有不少大隻仔😍）！

多謝隨心令香港人有得「揀」物流公司，希望各位多多支持多多懲罰！不論係公司courier單定係日常寄件，都一齊試試依間同光時並肩成長嘅公司呀❤️。

隨心FB傳送門：

就係佢！

個想法係好，但要好多錢

最尾只係俾d有錢商家佬打住黃旗做埋個市場，然後價錢又係做貴晒，相較中資有少左競爭力
王維基睇到又心郁郁，呢d冚家剷有得吸血就唔會放過

哇 原來已經有！！
要諗下點先可以推比多D人用

壇野唔賺錢 搞物流要做增值服務先賺

Call4van本身個功能其實可以同物流加乘
算唔算增值服務

佢個FB勁少Like，Reaching應該勁低，
睇到Post既大家幫手like佢個Page！

我置頂埋你個回覆先！

唔好將兩樣野撈埋

順豐係自己請人 有office有cs有倉有車隊

call4van只係做最終端果part -送貨 唔請人唔做車隊 只係有freelance

要睇你想“物流”壇野搞到幾大 如果你話淨係送貨 咁其實搵幾個手足做步兵都搞店 如果你要玩埋upstream 成件事複雜到你想像唔到 要極大資本 同埋唔係一個 margin 高既行業

如果真係想玩埋Upstream
應該由邊度入手？
萬事起頭難，入左手可以慢慢做大
雖則我都知咁樣講好Ideal

係咪有兩個順豐高層負皮左我個Post

HKTVmall算唔算？

唔好做呢d高成本冇交益既野 做翻高增值行業 你掉翻轉諗 順豐日日蝕 基本上佢地真係做一單蝕一單 咁你幫襯佢冇所謂 另外你做upstream開始要同政府打關係 清關報關樣樣都要經政府 你估佢唔會打壓咩

係我心目中算一半
但因為佢唔接散客
同埋唔會做速遞
所以仲係做唔到順豐果種效果

咁順豐當年係點樣愈做愈大架？
如果佢做到咁大
平民應該可以學下佢架

冇可能，你本地撚有貨走咩廠佬藍到仆街

國家支持

真係好需要要黃店跨區外賣

你平得過順豐先講喇
重未計你運淘寶都做唔到

順豐已經壟斷咗市場
出面的公司仔一定做唔到佢個價

邊使咁複雜
睇你想做中轉倉定存貨倉先
中轉倉其實唔難，市面上有好多系統協助
存貨倉複雜少少，但要起一個應該都係50萬左右開始都夠

利伸，做倉

係店主懶，唔自己包姐
Wrapping 無技巧可言

講真其實係無呢個市場，而家黃店都係俾唔起錢去脫離順豐

聽你老點條友肯定會蝕到仆街
根本冇得做

Push

我都想有資格老點人地
都係討論下有冇可能做到姐

其實Call4Van都係貴過GogoVan
光時都係貴過百佳
但撐得黃圈我都預左比貴D
如果唔係貴到完全接受唔到我都願意比

而且唔做淘寶都冇問題
黃圈同淘寶對立架嘛

再者本地物流都未做得哂
幾時講到做外國物流呀

但係散收收一個開倉一個做車隊一個做送貨個成本會仲大
如果有一間公司可以一次過包辦哂
個成本係咪會低返？

唔會爭太遠
因為淨係做車隊個part好難有得賺

唔好呃自己 每日 順豐幾多人排隊收件寄件

冇咁大流量都幾難做得平過佢